<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>DE</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                 MASTER PAGES            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <!--LEAVE THIS ALONE NEEDED FOR THOSE PAGES-->
      <Key>Home</Key>
      <Title>Startseite</Title>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>
    <!--LEAVE THIS ALONE NEEDED FOR THOSE PAGES-->
    <StationpediaPage>
      <Key>Search</Key>
      <Title>Suche</Title>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AirlockDevicePage</Key>
      <Title>Schleusengeräte</Title>
      <Text>{LIST_OF_AIRLOCK_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicUnitPage</Key>
      <Title>Logische Einheiten</Title>
      <Text>{LIST_OF_LOGIC_UNITS}{LIST_OF_MOTHERBOARD}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>CartridgePage</Key>
      <Title>Chips</Title>
      <Text>Diese können zu {THING:ItemTablet} oder {THING:ItemAdvancedTablet} hinzugefügt werden, um verschiedene Diagnosefunktionen auszuführen.
        {LIST_OF_CARTRIDGES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>StructurePage</Key>
      <Title>Strukturen</Title>
      <Text>{LIST_OF_STRUCTURES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ElectronicPage</Key>
      <Title>Elektronik</Title>
      <Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>OrganicPage</Key>
      <Title>Organische Stoffe</Title>
      <Text>{LIST_OF_ORGANICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AtmosphericPage</Key>
      <Title>Atmosphärisches</Title>
      <Text>{LIST_OF_ATMOSPHERICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>RubbishPage</Key>
      <Title>Müll</Title>
      <Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FurniturePage</Key>
      <Title>Möbel</Title>
      <Text>{LIST_OF_FURNITURES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LorePage</Key>
      <DisplayFilter>Lore</DisplayFilter>
      <Title>Fraktionen</Title>
      <Text>{LIST_OF_FACTIONS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Fabriken</Title>
      <Text>Dies sind energiebetriebene Strukturen, die zur Herstellung von Dingen benutzt werden können, die du im Spiel brauchst. Normalerweise benötigen sie {LINK: IngotPage;Ingots}, um die {LINK:ReagentPage;Reagents} zu produzieren, die sie zur Herstellung von Dingen benötigen.
        {LIST_OF_FABRICATORS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Geräte</Title>
      <Text>Das sind Strukturen, die in der Regel mit Energie versorgt werden und spezielle Funktionen wie Logik, Atmosphären und mehr haben. Sie werden auf die gleiche Weise gebaut wie andere Strukturen.
        {LIST_OF_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ImportExportPage</Key>
      <Title>Import/Export und Schächte</Title>
      <Text> Das sind Strukturen, die in der Regel mit Energie versorgt werden und andere Objekte empfangen und ausgeben können oder diese unterstützen. Die meisten haben spezielle Funktionen wie {LINK:LogicUnitPage;logic}, {LINK:AtmosphericPage;atmospherics}, und mehr. Sie werden auf die gleiche Weise aufgebaut wie andere Strukturen.
        {LIST_OF_IMPORTTEXPORT}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Verhüttung</Title>
      <Text>Sobald du {LINK:OrePage;Erz} hast, musst du es in {LINK:IngotPage;Barren} umwandeln, damit du ihre {LINK:ReagentPage;Reagenzien} verwenden kannst. Bei der Verhüttung entstehen oft {LINK:GasPage;Gase}. Dies geschieht entweder im {THING:StructureArcFurnace} (für einfache Rezepte) und im {THING:StructureFurnace} für kompliziertere {LINK:AlloyPage;Legierungen}, und schließlich im {THING:StructureAdvancedFurnace} für sehr komplizierte {LINK:SuperAlloyPage;Superlegierungen}. Für die komplexen Legierungen müssen Sie Mischungen mit perfekten Verhältnissen, {LINK:TemperaturSeite;Temperatur} und {LINK:DruckSeite;Druck} erreichen. 
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>TranslatePage</Key>
      <Title>Deutsche Übersetzung</Title>
      <Text>Du spielst mit der Übersetzung von JonasVerzockt! Vielen Dank!
Hier findest du paar Infos, Hinweise und etc.! Hast du einen Fehler gefunden oder einen Wunsch zur Übersetzung?
Dann komm gerne auf meinen Discord, Einladungslink: {LINK:Dummy;cG3KkQQ7KP}
Keine Lust auf Discord? Schreib mir eine E-Mail! Ja sowas hab ich auch noch ;)! {LINK:Dummy;mail@jonasverzockt.de}

{HEADER:INFOS}
In der Übersetzung haben wir unter Umständen paar Insider für Konny87 versteckt! Wer sie gesehen hat und sich gewundert hat weiß nun bescheid ;)!
Wie könnt ihr Konny87 finden fragt ihr euch? Gerne sage ich euch wie!
Discord: {LINK:Dummy;PrdGfX4haq}
Twitch: {LINK:Dummy;konny87}
YouTube: {LINK:Dummy;@Konny87}

Wer ist nun dieser Konny87? Nun er stellt sich unter Twitch so vor:
"Hallo und willkommen! Ich bin Konny87 und spiele hier zu einem großen Anteil Oxygen not Included. Ich versuche das Game für jeden interessant zu gestalten, völlig egal ob Neuling oder Veteran. Ansonsten spiele ich gerne Multiplayer, Rätsel, Survival, Action-Adventure und Basebau Spiele."

{HEADER:HINWEISE}
ACHTUNG! DAS IST AKTUELL NOCH EINE BETA UND STARK IN BEARBEITUNG!


{HEADER:NEUE SEITEN}
{LINK:SmeltingPage1;Schmelzen}
{LINK:SmeltingPage2;Grundlagen der Metallverarbeitung}
{LINK:SmeltingPage3;Allgemeine Metallverarbeitung}
{LINK:SmeltingPage4;Fortgeschrittener Metallverarbeitung}
{LINK:CombustionGases;Brenngase}
{LINK:MiningPage;Bergbau}
{LINK:AdvancedMiningPage;Erweiterter Bergbau}
{LINK:MiningStrategy;Bergbau Strategie}

Sind auch unter Leitfäden!

{HEADER:DANKESSAGUNG}
Großartiger Applaus und virtuelle High Fives gehen raus an die wahren Helden hinter diesem technologischen Epos! Ein herzliches Dankeschön an all die klugen Köpfe, die dieses Projekt aus der Taufe gehoben, mit Ideen gefüttert, Feedback geliefert und Support gegeben haben. Hier sind unsere Champions:

{LINK:Dummy;konny87} - Deine Ideen haben nicht nur die Funken gezündet, sondern du hast auch tapfer im Twitch-Streams die Updates getestet, um Bugs zu entlarven und den Verbesserungszug anzufeuern.

{LINK:Dummy;rogerwatersx} - Der Visionär, der von Anfang an dabei war und sogar Übersetzungen aus dem Hut gezaubert hat! Deine Inspiration und Sprachkünste haben das Projekt größer gemacht.

{LINK:Dummy;zynischerboomer} - Der Ideen-Guru, der mit seinen brillanten Einfällen den Beschreibungsozean erweitert hat. Nicht zu vergessen die Meisterwerke der Hilfeartikel, die du aufpoliert hast.

Eure Genialität und Zusammenarbeit haben dieses Projekt auf den Raketenantrieb gestellt und es zur Freude der Community gemacht. Ein riesiges Dankeschön für eure Unterstützung – ihr seid wahrhaftig die Legenden hinter den Kulissen!</Text>
      <DisplayFilter>Lore</DisplayFilter>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Fabriken</Title>
      <Text>Dies sind energiebetriebene Strukturen, die zur Herstellung von Dingen benutzt werden können, die du im Spiel brauchst. Normalerweise benötigen sie {LINK: IngotPage;Ingots}, um die {LINK:ReagentPage;Reagents} zu produzieren, die sie zur Herstellung von Dingen benötigen.
        {LIST_OF_FABRICATORS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Geräte</Title>
      <Text>Das sind Strukturen, die in der Regel mit Energie versorgt werden und spezielle Funktionen wie Logik, Atmosphären und mehr haben. Sie werden auf die gleiche Weise gebaut wie andere Strukturen.
        {LIST_OF_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ImportExportPage</Key>
      <Title>Import/Export und Schächte</Title>
      <Text> Das sind Strukturen, die in der Regel mit Energie versorgt werden und andere Objekte empfangen und ausgeben können oder diese unterstützen. Die meisten haben spezielle Funktionen wie {LINK:LogicUnitPage;logic}, {LINK:AtmosphericPage;atmospherics}, und mehr. Sie werden auf die gleiche Weise aufgebaut wie andere Strukturen.
        {LIST_OF_IMPORTTEXPORT}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage1</Key>
      <Title>Schmelzen</Title>
      <Text>Da wir dir nicht alles mitschicken konnten, was du brauchst und die aktuellen Lieferdienste bei dir nur landen werden, wenn du sie bezahlen kannst, musst du dir dein Zeug erst einmal selbst bauen. Wie schon beim Bergbau beschrieben, wir haben dir den einen oder anderen "befreiten" Bauplan mitgeschickt. Du musst also nur das Zeug um dich herum sammeln und veredeln. Also Erz in Metall und Legierungen verwandeln. Sobald du also das passende{LINK:OrePage;Erze} hast, musst du es in {LINK:IngotPage;Barren} verwandeln, damit du ihre {LINK:ReagentPage;Reagenzien} benutzen kannst. Ist einfacher als gesagt. Wir haben dir einen {THING:StructureArcFurnace} mitgeschickt. Dieser wird den einfachen Metallen fertig und benötigt nur ein wenig Strom. Aber du wirst schnell merken, dass es nicht für kompliziertere {LINK:AlloyPage;Legierungen} und schließlich für sehr komplizierte {LINK:SuperAlloyPage;Legierungen} reichen wird. Dafür benötigst du den {THING:StructureFurnace} und anschließend erst recht den im {THING:StructureAdvancedFurnace}. Du musst also idealerweise Eis sammeln und filtern. Wenn die Atmosphäre das nicht erlaubt... puh! Ich hoffe, du hast in Chemie aufgepasst, die einzelnen Erze sollten ein wenig Gas produzieren können. Schau am besten nach, wir werden dir diese Eigenschaften ins Handbuch schreiben! 
 Für die komplexen Legierungen musst du Mischungen mit perfekten Verhältnissen, {LINK:TemperaturePage;Temperatur}, und {LINK:PressurePage;Druck} erreichen. Diese Werte haben wir dir ebenfalls ins Handbuch geschrieben. Kommen wir aber jetzt zu den aufeinander aufbauenden Themen. Wir werden dir hier nicht alles fertig erklären können. Budget ist schon jetzt nicht hierfür vorgesehen, das hier ist gerade meine Mittagspause, in der ich dir das schreibe!
 {LINK:SmeltingPage2;Grundlagen der Metallverarbeitung}

Von Boomer angepasst!</Text>
    <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
    </StationpediaPage>
	<StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage2</Key>
      <Title>Grundlagen der Metallverarbeitung</Title>
      <Text>Der erste Ofen wurde von uns aus Teilen der Managementküche zusammen gebaut. Leider ist die Hardware eher für Pizzen und dererlei gedacht gewesen. Du wirst also einige Zeit beim Schmelzen benötigen.
Baue den {THING:StructureArcFurnace} so, das er ans Stromnetz angeschlossen werden kann. Du hast doch schon den Solarstrom angeschlossen oder die Kohleverbrennung aufgebaut? Wenn nicht... denkst du das Teil hier läuft mit Feenstaub? Aufhören zu lesen und um die Stromversorgung kümmern!
Wenn du das alles dann gemacht hast, einfach das gewünschte Erz reinwerfen und anschalten. Nach einer gefühlten Ewigkeiten werden die Barren hinten rauspurzeln. Bau schnell alles zusammen, was du benötigst. Aber halte dich nicht mit diesem Ofen auf. Der Durchsatz ist gering. Es war schlicht eine Notlösung.
Schau, dass du möglichst schnell zum {THING:StructureFurnace} vorarbeitest.  Der Plan ist mitgeschickt worden. 
Dieser hat auch mehr Volumen und kann erste Legierungen unterstützen. Aber mehr dazu im nächsten Kapitel, wenn du endlich so weit bist!
{LINK:SmeltingPage3;Allgemeine Metallverarbeitung}

Von Boomer angepasst!</Text>
    <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
    </StationpediaPage>
	<StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage3</Key>
      <Title>Allgemeine Metallverarbeitung</Title>
      <Text>Ok, du hast also den {THING:StructureFurnace} aufgebaut. Dieser arbeitet anders. Du musst neben einem Stromanschluss nun auch mit Gas hantieren! Dafür kannst du jetzt große Mengen und verschiedene Erze gleichzeitig verarbeiten. Aber Vorsicht! Es kann hier zu ernsten Problemen kommen. Erinnerst du dich an dein Brandschutztraining oder die Schulungen bezüglich explosiver Stoffe? Nein? Oh.... ach stimmt, da war wieder das Budget Thema. Nun, du wirst rausfinden, was im schlimmsten Fall passieren kann. Baue die Schmelze und die Gasverarbeitung vielleicht nicht nebeneinander und auch nicht mitten in deine Basis! Du musst immerhin bestimmte Temperaturen, Drücke und Mengen einhalten für die Legierungen. Schau dir dafür die Handbuchseiten an, die wir vorbereitet haben. 
Wie genau funktioniert es nun also? Gut, du hast den {THING:StructureFurnace} aufgebaut und Gaseinlass wie auch Auslass angeschlossen? Perfekt. Idealerweise überlegst du dir auch Notfallmaßnahmen z.B. zum schnell entlüften oder kühlen des Ofens. Gut gemeinter Tipp!
Ansonsten wirfst du die passenden Mengen bei passender Temperatur rein und wartest kurz. Beispiele? Stahl. 150g Eisenerz und 50g Kohle in den Ofen rein. Ist ein gnädiges Produkt für den Anfang - du musst lediglich über 900°K mit der Temperatur kommen. Dafür reicht es, Wasserstoff mit Sauerstoff in den Ofen zu werfen. Oh... ja, ok, du kannst es auch wirklich physisch reinwerfen inklusive der Verunreinigungen ... aber gewöhn es dir besser, nicht zu lange an. Es erhöht das Risiko im Betrieb. 2 Eisbrocken Wasserstoff und 1 Eisbrocken Sauerstoff im Verhältnis einwerfen. Idealerweise machst du das in einer Umgebung, in der dir das nicht schon in den Händen schmilzt. Und nicht zu viel auf einmal! Warte, wie der Druck sich im Ofen verhält. Wirfst du zu viel auf einmal rein, könnte der Ofen rapide den Zustand ändern!
Nach der Nutzung solltest du dir aber überlegen, was du mit dem Gas in der Schmelze machst. Die Temperatur usw. können dir bei anderen Themen noch helfen. Sei kreativ! Oder lass es einfach über einen Vent in die Atmosphäre ab. Wir werden dir wahrscheinlich noch andere Handbuchseiten, zum Beispiel zu den Prozessgasen liefern. Wenn wir die Mittagspausen nicht für dringendere Fixes benötigen.
Nachdem du nun die grundlegenden Legierungen selbst produzieren kannst, kannst du eine {THING:StructureAdvancedFurnace} bauen. Hier werden dann die nächsten Legierungen in Angriff genommen, die noch kleinere Rahmenbedingungen haben.
Dazu aber mehr in fortgeschrittener Metallverarbeitung.
{LINK:SmeltingPage4;Fortgeschrittener Metallverarbeitung}

Von Boomer angepasst!</Text>
    <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
    </StationpediaPage>
	<StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage4</Key>
      <Title>Fortgeschrittener Metallverarbeitung</Title>
      <Text>Du bist echt bis hierher gekommen? Und hast dich noch nicht in die Luft gejagt? Ausgezeichnet! Und da sage noch einmal jemand, das der erste Kandidat, der im Budget liegt und an Position 2638729 im Auswahlverfahren nicht gut genug sei!
Aber gut. Du weißt, wie das mit dem Aufheizen des Ofens funktioniert und auch wo du die einzelnen Rezepte findest. Perfekt! Hoffentlich hattest du dir schon eine Gasinfrastruktur erarbeitet und wirfst nicht mehr einzelne Eisbrocken in den Ofen. 
Wir können daher alles hier relativ kurz halten. Mittagspause, und ich muss noch deinen Anzug nähen. Also wie im bisherigen Verlauf beigebracht:
Ofen aufstellen.
Gas einfüllen.
Langsam die Rohstoffe des Rezepts einfüllen. ACHTUNG! Denk an die Gase aus den Erzen. Wenn du zu viele Rohstoffe einfüllst, also Kiloweise, können dabei extreme Bedingungen entstehen! Schaue also auch vorher, welche Gase freigesetzt werden.
Und jetzt wirst du bei den {LINK:SuperAlloyPage;Legierungen} feststellen, das die Bedingungen wirklich anstrengend werden. Überlege dir gut, was du tust. Temperatur regeln geht natürlich über das bekannte Wasserstoff/Sauerstoffgemisch. Oder Wasserstoff und Lachgas im 1:1 Verhältnis - das Handling war aber noch äußerst experimental. Das musst du selbst rausfinden.
Du willst den Druck erhöhen? Hoffentlich hast du altes Gas gesichert, das noch relativ warm war. 
Oder du willst kühlen? Je nachdem, wohin wir dich geschickt haben, kannst du kaltes CO2 oder N2 in den Ofen leiten.
Sei kreativ, was die Lösung deiner Probleme angeht. Wir können dir aktuell bedauerlicherweise keine größere Anleitung zukommen lassen. Die Anbieter der {THING:StructureAdvancedFurnace} wollten uns mit dem Vorführmodell nicht länger experimentieren lassen. Irgendwas hatte sie nervös gemacht, nachdem so komisches Knarzen entstand...

Wie dem auch sei - viel Erfolg. Solltest du noch Fragen haben, schick sie uns einfach per Herm äh einem Transportunternehmen deiner Wahl. Wir antworten dir dann in 6-12 Monaten. Alternativ schau hier von Zeit zu Zeit rein, wir versuchen noch eine ausführlichere Anleitung für die Fortgeschrittene Metallverarbeitung zu schreiben!

Von Boomer angepasst!</Text>
    <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
    </StationpediaPage>
	<StationpediaPage>
      <Key>CombustionGases</Key>
      <Title>Brenngase</Title>
      <Text>{HEADER:Es gibt generell 2 Brenngase!}

{GAS:Volatiles} + {GAS:Oxygen}
Mischung 2:1 (2 Mol H2 + 1 Mol O2 = 3 Mol Pol + 6 Mol CO2)
Gase verdreifachen sich! Temperatur bei perfekter Verbrennung ist 2500° (Heißere Umgebungen kühlen dadurch ab!)
Selbstentzündung bei 300°C

{GAS:Volatiles} + {GAS:NitrousOxide}
Mischung 1:1 (1 Mol N2O + 1 Mol H2 = 2 Mol N2 + 2 Mol CO2)
Gase verdoppeln sich! Tempertatur bei perfekter Verbrennung 6000° (Heißere Umgebungen kühlen dadurch ab!)
Selbstentzündung bei 50°C

{HEADER:Allgemein}
Für Verbrennung wird mindestens 1 Mol je Brenngas benötigt. Unabhängig von der Entzündungstemperatur können Funken das Gemisch jederzeit entzünden! Ist ein Teil der Brenngase Flüssig, verbrennen diese erst wenn die Flüssigkeit verdampft! Die Verbrennung findet Linear statt und verbrennt immer etwa 15% des Brenngases pro Tick!

{HEADER:Unreine Mischungen bei Brennvorgängen}
Befindet sich beim Brennvorgang N2 und O2 in den Gasen wird eine kleine Menge N2O erzeugt! N2 Hemmt den Temperaturanstieg deutlich!
Pol ist ein sehr gutes Füllgas wenn es die richtige Temperatur hat um die Hitze der Verbrennung lange zu halten (bspw. in der Schmelze)!

Infos von rogerwatersx beigesteuert!</Text>
    <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	</StationpediaPage>
	<StationpediaPage>
      <Key>MiningPage</Key>
      <Title>Bergbau</Title>
      <Text>Du kannst für den Start {LINK:OrePage;Dreckiges Erz} mit einem {THING:ItemMiningDrill} abbauen. Wenn du einen {THING:ItemMiningBelt} oder später {THING:ItemMiningBackPack} trägst, wird das {LINK:OrePage;Dreckiges Erz} automatisch in ihm platziert.
Du kannst auch noch anderes Zeug nutzen. Wir haben dir noch ein paar Sachen als Baupläne mitgeschickt. Mehr dazu in der Bergbau Strategie, die wir uns ausgedacht hatten. Aber erst einmal, was für ein Zeug überhaupt für den Bergbau gedacht war.Keine Angst, nur die Begriffe, damit du mal davon gehört hast. Was die Teile können, musste später halt rausfinden oder in den letzten Unterlagen raussuchen. Wir tragen da selbst noch alle Informationen zusammen.
Mit zunehmenden Fortschritt wirst du neue Möglichkeiten bekommen. Zuerst bietet sich ein besserer, schneller {THING:ItemMiningDrill} an. Zusätzlich kannst du auf die {THING:ItemSensorLenses} vertrauen, um jederzeit das Material deiner Wahl in deiner Nähe finden zu können. Du wirst schon rausfinden, wie das alles funktioniert. Danach gibt es diverse Optionen, die Erzförderung zu automatisieren. 
{THING:StructureAutoMinerSmall} 
{THING:StructureHorizontalAutoMiner} 
{THING:Robot} 
{THING:StructureToolManufactory}
Diese Strukturen haben alle unterschiedliche Vorteile wie auch Nachteile. 
Kurze Beschreibungen ohne größere Spoiler dazu {LINK:AdvancedMiningPage;Erweiterter Bergbau}. 
Weitere Möglichkeiten findest du unter {LINK:AutomatedRocketPage;Raketenthema}. Diese haben jedoch die höchsten Anforderungen, liefern aber auf einigen Himmelskörpern Rohstoffe, die vielleicht nicht anders förderbar sind.

Von Boomer angepasst!</Text>
    <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	</StationpediaPage>
	<StationpediaPage>
      <Key>AdvancedMiningPage</Key>
      <Title>Erweiterter Bergbau</Title>
      <Text>{THING:StructureAutoMinerSmall} Einfache Bergbaustruktur. Ein Bohrkopf wird horizontal vorangetrieben und baut dabei alles ab, was in seiner Reichweite ist. Begrenzte Abbaumenge.
   
{THING:StructureHorizontalAutoMiner} Einfache Berbaustruktur. Ein Bohrkopf wird vertikal vorangetrieben bis zum Grundgestein. Dabei wird alles auf seinem Weg abgebaut. Begrenzte Abbaumenge.
   
{THING:Robot} Kleiner Roboter, der mit der richtigen Programmierung selbstständig über die Oberfläche fahren und Erz abbauen kann. Achtung - Stürme schaden seiner Gesundheit und können ihn bei fehlender Wartung zerstören.
   
{THING:StructureToolManufactory} Erweiterte Abbaustruktur. Bohrt sich durch das Erdreich, bis sie das Grundgestein erreicht. Erst wenn dieses erreicht wurde, wird mit der Förderung von Rohstoffen begonnen. Dieses {THING:ItemDirtyOre} muss noch weiter verarbeitet werden, bevor es genutzt werden kann.
{LINK:MiningStrategy;Bergbau Strategie}

Von Boomer angepasst!</Text>
    <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	</StationpediaPage>
	<StationpediaPage>
	<Key>MiningStrategy</Key>
    <Title>Bergbau Strategie</Title>
	<Text> Nachdem wir dir in den vorherigen Artikeln zum Bergbau nüchtern erklärt haben, welche Möglichkeiten es gibt, kommen wir nun zu dem, was du unbedingt machen solltest. Wir konnten dir das leider nicht auf der Erde erzählen - Anwälte, Urheberrecht und so... du weißt schon die Geißel der Menschheit. Leider musste aus Budget Gründen der Mining Drill als dein primäres Werkzeug herhalten. Sei froh, wir haben hier privat gesammelt, um ihn zu erwerben. Die Raumfahrtagentur meinte, die Spitzhacke würde es auch tun. Wie du mittlerweile sicher festgestellt haben dürfte, hat hier der günstigste Anbieter gewonnen. Leider konnten wir nicht wirklich testen, was er wirklich taugt. Wir haben zwar von besseren Anbietern die Pläne für bessere Hardware klauen äh prüfen dürfen, leider können wir diese jedoch aus Urheberrechtsgründen nicht auf der Erde nachbauen. Erwähnte ich schon die Anwälte?
Auf den anderen Himmelskörpern gelten diese Rechte natürlich nicht, daher......... sind die Pläne alle zur Produktion mitgeflogen. Vielleicht ist dir das auch schon aufgefallen, beim Schauen in den Plänen.
Was bedeutet das nun? Wenn der geneigte Astronaut die grundlegenden Sachen zu seinem Überleben, also dem anderen Budgetthema, gebaut hat und nicht mehr alle 5 Minuten panisch nach Ressourcen suchen muss, kann er sich die Situation deutlich vereinfachen.
Ab hier solltest du nebenbei NUR weiterlesen, wenn du nicht von alleine drauf kommen willst.  Wenn du meinst "Hey, ihr 2749 Wissenschaftler seid zwar in der Lage, mich hier her zu schießen, aber ab hier übernehme ich" - nur zu. Vielleicht hast du ja "Der Marsianer" als Buch für die Langeweile dabei gehabt und so. 
Jedenfalls: 

{HEADER:SPOILER}
Der erste Schritt dürfte sein, sich in der {THING:StructureToolManufactory} einen verbesserten Mining Drill zu produzieren. Damit kannst du dich schon einmal deutlich schneller durch den Boden fräsen.
Damit lassen sich gängige Ressourcen schnell und ergiebig ausgraben. 
Direkt im Anschluss kann man schon fast loslegen mit automatischen Fördermethoden.
Lasst uns ehrlich sein - wir haben zwar einige Möglichkeiten von den Anbietern kopiert, aber lohnenswert sind nur wenige Optionen.
Autominer? OGRE? AIMEe? Ja, AIMEe ist ein netter Partner für einsame Momente. Jeder sollte einen AIMEe in seiner Basis haben, der ihn anlächelt wenn man seine Batterie tauscht. Um damit Erze zu fördern ist der kleine viel zu schade - und nicht wirklich lange haltbar. Der Autominer und OGRE? Vergesst sie.
Der {THING:StructureDeepMiner} ist das ultimative frühe Ziel. Er greift direkt auf die Planetenressourcen zu und fördert Unmengen davon im Vergleich zu den anderen Gebäuden.
Du lieber Astronaut, solltest für alle Ressourcen abseits des Eises dieses Gebäude benutzen.
Buddel dich dafür am besten bis aufs Grundgestein und erstelle eine kleine Höhle. In dieser platzierst du den {THING:StructureDeepMiner} auf dem Boden. So ist der Weg für seine Bohrköpfe relativ kurz.
Er fördert allerdings noch keine reinen Rohstoffe, sondern Dreck. Dieser muss in einer der Zentrifugen weiterverarbeitet werden.
"Oh" wirst du dir gerade denken - ja genau. Der Nachteil dieser Gebäude ist der erhöhte Stromverbrauch bzw. auch Gasverbrauch für den Miner und die Zentrifugen. Aber du findest meistens auch Kohle in dem Dreckigen Erz. Ansonsten sollten genügend Rohstoffe "abfallen" um Windräder und Solarpanels in Masse bauen zu können. 
Warum liest du hier noch weiter? Los! Geh Rohstoffe fördern.
Ach... dir fehlen noch einige besondere? Ja. Schnapp dir deine {THING:ItemSensorLenses} und stürz dich durchs Gestein. Das Teil scannt quer durch die Erde und zeigt dir alle Rohstoffpositionen an. Das Suchen hat noch nie so viel Spaß gemacht wie jetzt. Vergiss aber nicht, den Chip dafür einzubauen. Ohne Chip musst du Konny87 eher die Pilze klauen... also den Geheimvorrat... von dem wir niemals etwas gehört hätten.... . Damit siehst du dann vielleicht auch entsprechende Muster - ob dahinter aber auch Erz ist?

So... noch Eis nötig? {LINK:AutomatedRocketPage;Raketenthema} hilft für die Eisförderung. Aber Achtung, Vulcan und Venus brauchen da wieder mehr Arbeit, damit dir das Zeug nicht beim Landen verdampft bzw. die Rakete direkt platzt.... Tja. Du wirst dir Lösungen überlegen müssen. Uns sind noch keine eingefallen,...... schreib uns, wenn du eine Lösung hast... und lange genug überlebst!

Von Boomer angepasst!</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>TradingPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Handel</Title>
      <Text>Der Handel ist ein wesentlicher Bestandteil des {LINK:Stationeers;Stationeers} Daseins, vor allem auf extremeren Welten, wo es für neue Kadetten anfangs eine Herausforderung sein kann, ohne Hilfe zu überleben.

        Es gibt drei verschiedene Stufen von Kontakten. Diese Kontakte haben ansteigende Schwierigkeiten bei der Kontaktaufnahme und bleiben etwa 20 Minuten, bevor sie verschwinden und ein anderer ihren Platz einnimmt. Also musst du die schwierigeren Kontakte finden, wenn du viele Händler ausprobieren willst.

        Kontakte müssen von der Schüssel aufgelöst werden, bevor sie feststellen kann, wie genau sie auf den Kontakt gerichtet ist.  Die Zeit bis zur Auflösung wird durch die Energie der Schüssel multipliziert mit der Ausrichtung der Schüssel und der erwarteten Auflösungsleistung des Kontakts bestimmt. Wenn der Kontakt zu langsam auflöst, ist das wahrscheinlich ein Zeichen dafür, dass du nicht nah am Ziel bist und einen anderen Winkel ausprobieren solltest. Es kann aber auch sein, dass der Kontakt eine sehr hohe erwartete Wattzahl hat und deine aktuelle Schüssel nicht groß genug ist, um ihn in einem angemessenen Zeitraum aufzulösen. Der Auflösungsprozess verwendet nur 10% der Energie, auf die deine Schüssel eingestellt ist.

        Sobald du die Position der Kontakte aufgelöst hast, kannst du die Taste zum Abfragen drücken.  Wie beim Auflösen musst du auch hier genügend Watt auf den Kontakt bringen. Der Abfragedialog informiert dich über die aktuellen Berechnungen. Für die Abfrage gibt es ein hartes Minimum. Wenn die Schüssel nicht gut genug ausgerichtet ist oder die Energie zu niedrig ist, kannst du den Prozess nicht starten. Die Abfrage hat auch eine Zeitvorgabe, wobei schwierigere Kontakte deutlich länger dauern. Du solltest also eine hohe Wattzahl benutzen, um sicherzustellen, dass du fertig wirst, bevor der Händler weiterzieht.  Sobald die Abfrage abgeschlossen ist, kannst du den Händler wie zuvor an Land ziehen.

        {LIST_OF_TRADING_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructionPage</Key>
      <Title>Konstruktion</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:Getting Started}
        Normalerweise benutzt du {LINK:KitPage;kits}, um mit dem Bau zu beginnen und dann eine Reihe von {LINK:ToolPage;tools} und {LINK:ResourcePage;resources}, um ihn abzuschließen. Achte genau darauf, wie viele deiner Bausätze du brauchst, um das ausgewählte Bauwerk zu errichten, denn für manche Bauwerke brauchst du mehr als einen der Bausätze. Für manche Bausätze gibt es mehrere Optionen. Benutze das {COLORRED:Scroll Wheel}, um die aktuelle Variante zu ändern, die du bauen möchtest.

        {HEADER:Build States}
        Manche Bauwerke haben mehrere Bauzustände, die unterschiedliche Kombinationen erfordern, um fertiggestellt zu werden. Dein Tooltip zeigt dir an, welche Kombination du brauchst, um das Bauwerk fertigzustellen. Manchmal brauchst du zwei Objekte, eines in jeder Hand, um einen Bauzustand abzuschließen. Manche Werkzeuge müssen erst eingeschaltet werden, indem du {KEY:ToggleHandPower} drückst, während sie sich in deiner aktiven Hand befinden.

        {HEADER:Tooltips}
        Wenn du direkt auf eine unvollständige Struktur schaust, erhältst du Informationen darüber, was du tun musst, um sie zu vervollständigen. Wenn du ein {LINK:ToolPage;tool} in der Hand hast und es nicht das richtige {LINK:ToolPage;tool} ist, erscheint ein Tooltip, der dir sagt, was du benutzen müsstest, um es zu zerlegen.

        {HEADER:Pressure}
        Beim Bauen ist es wichtig zu wissen, dass der Druck als Differenz gemessen wird. Die meisten Bauwerke haben eine Druckgrenze von 200 kPa: Wenn der Unterschied zwischen innen und außen größer ist, gibt es Probleme.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPage</Key>
      <Title>Reagenzien</Title>
      <Text>Das sind chemische Mengen bestimmter Arten.
        {LIST_OF_REAGENTS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>MusicPage</Key>
      <Title>Musik machen</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Die {LINK:ODA;ODA} duldet keine Soundtracks oder andere Ablenkungen.
        Daher mussten die {LINK:Stationeers;Stationeers} ihre eigene musikalische Untermalung für die anstrengende Arbeit des Aufbaus und der Instandhaltung der Infrastruktur außerhalb der Welt schaffen.
        Das Herzstück dieser Freizeitbeschäftigung ist der Step-Sequenzer, mit dem Stationeers kurze musikalische Muster oder Schleifen abspielen können.

        {HEADER:DIY MUSIC - GETTING STARTED}

        1: Schließe 8 {THING:DeviceStepUnit}s über den Datenanschluss auf der linken Seite an deinen Stepsequenzer an.

        2: Beschrifte jede Step-Unit und weise dann die Step-Units 1 bis 8 mit dem Schraubendreher auf dem Step-Sequenzer zu.

        3: Wähle den Ausgangslautsprecher (z.B. {THING:PassiveSpeaker}), über den der Sequenzer die Sounds abspielen soll. Dieser muss mit dem Logiknetzwerk auf der rechten Seite des Sequenzers verbunden werden.

        4: Platziere eine {THING:StopWatch} und benutze einen {THING:StructureLogicReader} und {THING:StructureLogicWriter}, um die Zeit in die Zeitvariable des Sequenzers zu schreiben.

        5: Stelle die BPM auf dem Sequenzer ein, indem du einen {THING:StructureLogicDial} und einen {THING:StructureLogicWriter} benutzt, um in die BPM-Variable des Sequenzers zu schreiben. Je höher die BPM, desto schneller wird die Sequenz abgespielt.

        6: Lege eine Soundkarte deiner Wahl ein und wähle mit den Pfeiltasten ober- und unterhalb des Soundkartensteckplatzes aus, welche Variante du spielen möchtest.

        7: Wähle die Tonhöhe der abzuspielenden Klänge, indem du den Regler an jedem deiner 8 Step-Einheiten auf die gewünschte Note stellst. Bei Trommeln ist jede Note ein anderer Trommelklang. Du kannst deine Sounds prüfen, indem du die Aktivierungstaste an jeder Step-Einheit drückst (bei inaktivem Sequenzer).

        8: Spiele mit dem {THING:DeviceLfoVolume} verrückt.

        9: Aktiviere schließlich den Sequenzer, Vibeoneer.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>TemperatureControlPage</Key>
      <Title>Temperaturkontrolle</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>"Um die Temperatur eines Systems zu regeln, müssen wir ihm entweder Wärme zuführen und so die Temperatur erhöhen oder Wärme abführen und es so abkühlen - das ist die Grundidee der Temperaturregelung. Geräte, die dieses Ziel für dich erreichen, sind {THING:ItemWallHeater}, {THING:ItemWallCooler}, {THING:StructurePipeRadiator}, und {THING:StructureAirConditioner}.

        HINWEIS: Es gibt viele Methoden der Temperaturkontrolle. Manche beinhalten keines der genannten Geräte. Wir behandeln hier nur die Grundlagen.

        Es ist wichtig, dass du deine Umgebung kennst, bevor du irgendeine Art von Temperaturkontrolle installierst. Das Gas- oder Flüssigkeitsvolumen ist ein wichtiger Faktor bei der Wahl deiner Temperaturkontrollmethode. Ein {THING:StructureTankSmall} kann bis zu 6000 l fassen, während ein {THING:StructureTankBig} bis zu 50.000 l fassen kann. Das bedeutet, dass der kleine Tank schneller auf Temperaturänderungen reagiert, wenn beide voll sind. Ein Raum ist ein Volumen, das eine bestimmte Menge an Gas aufnehmen kann. Je größer er ist, desto mehr Volumen kann er aufnehmen. Deshalb gelten für Tanks und Räume im Allgemeinen die gleichen Regeln.

        {HEADER:PIPE NETWORKS}
        Ein Netzwerk aus Rohren ist ein oder mehrere Rohrsegmente, die miteinander verbunden sind und an keiner Stelle voneinander getrennt werden. In einem Netzwerk herrscht überall die gleiche Atmosphäre, egal wie groß das Rohr ist. Wenn du die Temperatur oder den Druck an einem Ende des Netzwerks änderst, erfährt das am weitesten entfernte Ende die gleiche Änderung sofort und ohne Verzögerung.

        Wenn du einem Netzwerk Geräte hinzufügst, kann es in zwei verschiedene Netzwerke aufgeteilt werden. Wenn du zum Beispiel eine {THING:StructureVolumePump} zu einem Rohrnetz hinzufügst, wird das Netzwerk in zwei Netzwerke aufgeteilt: eines vor und eines nach der Pumpe.

        Benutze das {THING:ItemTablet} mit dem installierten {THING:CartridgeAtmosAnalyser}, um Informationen über den Inhalt eines beliebigen Netzwerks zu erhalten.

        {HEADER:RADIATORS}
        Im Rohrbieger hergestellt, hilft dir ein {THING:StructurePipeRadiator} beim Wärmeaustausch zwischen Rohren und ihrer Umgebung. Sie funktionieren sowohl bei isolierten Rohren als auch bei Rohren mit Flüssigkeit.

        Unter normalen Bedingungen tauscht ein Rohrsegment Wärme mit seiner Umgebung aus, aber wenn du einen Radiator zu diesem Rohrsegment hinzufügst, wird dieser Prozess erheblich beschleunigt. Ein Rohrsegment tauscht so lange Wärme mit der Umgebung aus, bis die Temperatur beider gleich ist.

        {HEADER:PASSIVE COOLING}
        Du kannst jede Umgebung kühlen oder heizen, indem du einen {THING:StructurePipeRadiator} benutzt, um Wärme zwischen zwei Atmosphären auszutauschen. Ein Beispiel dafür wäre, ein Rohr an der Wand anzubringen, es mit Gas zu füllen und Heizkörper am Rohr anzubringen. Nun tauschen die beiden Atmosphären des Rohrs und des Raums die Temperatur aus, bis sich ihre Umgebungen angleichen.

        {HEADER:WALL HEATER}
        Der {THING:ItemWallHeater} ist ein einfaches Gerät, das an einer Wand oder einem Gestell angebracht und an die Energie angeschlossen werden kann. Wenn es eingeschaltet wird, heizt es die Umgebung auf. Er verbraucht 1010 W Energie und kann durch Logikchips so gesteuert werden, dass er läuft, wenn die Temperatur ein bestimmtes Niveau erreicht.

        {HEADER:WALL COOLER}
        Der {THING:ItemWallCooler} ergänzt die Wandheizung, die nur die Temperatur erhöhen kann. Der Wandkühler funktioniert, indem er der umgebenden Atmosphäre Wärme entzieht und diese Wärme in sein Netzwerk leitet. Um den Wandkühler richtig zu betreiben, musst du Rohre an den Wandkühler anschließen und das angeschlossene Netzwerk mit einer beliebigen Art von Gas füllen. Die Wärmekapazität und das Volumen des Gases bestimmen, wie schnell es auf Temperaturänderungen reagiert.

        Je größer der Temperaturunterschied zwischen dem in den Rohren gespeicherten Gas und dem Raum ist, desto weniger effizient ist der Wandkühler. Um den Wandkühler mit einem akzeptablen Wirkungsgrad zu betreiben, musst du also die Wärme, die sich in den angeschlossenen Rohren ansammelt, loswerden. Gewöhnlich werden die Rohre nach außen geführt und Heizkörper an der Außenseite der Rohre benutzt, um die Wärme abzuführen.

        Je weniger effizient der Wandkühler ist, desto weniger Energie verbraucht er. Bei maximalem Wirkungsgrad verbraucht er 1010 W. Der Wandkühler kann durch Logikchips so gesteuert werden, dass er läuft, wenn die Temperatur einen bestimmten Wert erreicht.

        Wenn der Wandkühler eine Fehlermeldung anzeigt, fehlt ihm eines der folgenden Elemente:
        - Die Rohrverbindung zum Wandkühler.
        - Gas in den angeschlossenen Rohren, oder der Druck ist zu niedrig.
        - Die Atmosphäre in der Umgebung oder der Druck ist zu niedrig.

        {HEADER:AIR CONDITIONER}
        Die {THING:StructureAirConditioner} funktioniert in ihrer Grundform genauso wie der Wandkühler und kann von denselben Konstruktionen profitieren. Sie ist jedoch leistungsstärker. Sie kühlt schneller und benutzt je nach Situation deutlich mehr Energie, wodurch sie sich besser für große Mengen und große Flächen eignet. Je nach Einstellung kann sie heizen oder kühlen.

        KLIMAANLAGE: SO FUNKTIONIERT SIE
        Die Klimaanlage hat 3 Rohranschlüsse (Eingang, Ausgang, Abluft). Je nach Einstellung wird dem einströmenden Gas Wärme hinzugefügt oder entzogen und dem Abluftrohr zugeführt. Das Ausgangsgas wird dann durch den Ausgangsanschluss abgelassen, je nach Einstellung kühler oder heißer.
        Du kannst das Eingangsrohr mit den Ausgangsrohren verbinden (du siehst, ob sie verbunden sind, wenn beide die gleiche Netzwerknummer haben): So hast du mehr Kontrolle über die Temperatur, da das Gas nicht schon beim ersten Durchgang die Zieltemperatur erreicht. Es braucht Zeit und Energie, um einem Gas Wärme zu entziehen oder hinzuzufügen.

        Die Art und Weise, wie du deine Klimaanlage installierst und einrichtest, hängt davon ab, was du kühlen oder erwärmen willst. Für einen Raum brauchst du eine passive Entlüftung im Raum, die mit dem Ein- und Ausgang des Klimageräts verbunden ist, während das Abluftrohr mit einem Kühlgas gefüllt werden muss.

        Das Klimagerät muss sich nicht im Raum befinden. Der einzige Teil dieser Anlage, der sich im Raum befinden muss, ist die passive Entlüftung, die die Raumluft zur Kühlung oder Erwärmung an das Klimagerät weiterleitet.

        Du kannst ein einziges Klimagerät sowohl zum Heizen als auch zum Kühlen benutzen. Du musst nur die Zieltemperatur auf dem Bedienfeld einstellen. Wenn du jedoch gleichzeitig kühlen und heizen willst, brauchst du ein Klimagerät zum Kühlen und ein weiteres zum Heizen, da die Einstellung am Bedienfeld nur manuell geändert werden kann.

        Die Einrichtung mehrerer Klimageräte im gleichen Netzwerk kann sinnvoll sein, wenn es schneller gehen soll oder wenn du einige zum Heizen und andere zum Kühlen benutzen willst. Dazu verbindest du die Ein- und Ausgänge der Klimaanlagen miteinander und lässt sie alle das gleiche Netzwerk für ihre Ein- und Ausgänge nutzen. Das Abfallnetz kann ebenfalls gemeinsam genutzt werden, aber es muss vom Eingangs- und Ausgangsnetz getrennt sein. Die gleiche Idee gilt, wenn du die Klimaanlage zur Temperaturkontrolle der Tanks benutzt. Anstatt einen passiven Entlüfter zu benutzen, musst du den Tank jedoch direkt an die Klimaanlage anschließen.

        KLIMAGERÄT: ZU BEACHTEN
        - Je größer der Temperaturunterschied zwischen der Eingangs- und der Ausgangsleitung ist, desto mehr Energie benutzt die Klimaanlage
        - Die von der Klimaanlage verbrauchte Energie kann mehr als 5 kW betragen, daher wird empfohlen, schwere Kabel zu benutzen, um die Klimaanlagen zu betreiben.
        - Es ist nicht immer die beste Lösung, das Abflussrohr nach draußen zu verlegen und mit der Außenluft auszugleichen: Das Gas, das du in das Abflussrohr leitest, kann an anderer Stelle in deiner Basis verwendet werden.

        KLIMAANLAGE: TEMPERATURREGELUNG DER BASIS
        Es gibt viele Möglichkeiten, die Temperatur deiner Basis mit Klimaanlagen zu kontrollieren - dies ist eine davon:
        Schritt 1: Verlege ein Netzwerk aus einem einzigen Rohr um deine Basis und installiere in jedem Raum, den du auf diese Weise klimatisieren möchtest, passive Lüftungsanlagen, die mit diesem Rohr verbunden sind. Das ist das "Netzwerk A".
        Schritt 2: Verbinde "Netzwerk A" mit dem Eingang und Ausgang einer Klimaanlage.
        Schritt 3: Verbinde das Abfallrohr mit einem anderen Netzwerk und führe es nach draußen. Installiere Heizkörper in diesem Netzwerk.
        Dies ist die Grundeinstellung. Um das Ganze zu automatisieren, brauchst du einen Rohranalysator an Netzwerk A. Dann kannst du die Temperatur ablesen und deine Klimaanlage(n) entsprechend betreiben.
        Viel Glück, Kadett!"</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPage</Key>
      <Title>Gase</Title>
      <Text>Dies sind chemische Gase bestimmter Arten.{LIST_OF_GASES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>OrePage</Key>
      <Title>Erze</Title>
      <Text>Das sind Gegenstände, die {LINK: MiningPage;mined} und oft {LINK:SmeltingPage;smelted} werden können. Du kannst auch gemischtes Erz erhalten, indem du Gegenstände im {LINK: StructureRecycler} recycelst und dann durch die {LINK:StructureCentrifuge} führst, die es in {LINK:OrePage;ore} für {LINK:SmeltingPage;smelting} zerlegt.
        Es gibt einige Erze, die schmelzen, wenn sie Sonnenlicht oder Hitze ausgesetzt werden und {LINK:GasPage;gases} produzieren. Zum Beispiel schmilzt {THING:ItemIce} zu {GAS:Water} und {GAS:Oxygen}. Achte darauf, diese vor Hitze oder Sonnenlicht zu schützen, bis du sie tatsächlich schmelzen willst.{LIST_OF_ORES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GeneticsPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Genetik</Title>
      <Text>Pflanzen haben eine Reihe von Genen, die ihr Verhalten verändern. Die Gene einer Pflanze können auf verschiedene Weise manipuliert werden, sowohl auf natürliche als auch auf künstliche Weise. Wenn eine Pflanze Früchte oder Samen produziert, gibt sie ihre Gene mit einer kleinen Zufallsmutation weiter.

        Neben zufälligen Mutationen können auch die Lebensumstände einer Pflanze ihre Gene beeinflussen - wenn eine Pflanze zum Beispiel zu wenig Wasser bekommt, kann sich das zwar auf die Wachstumsgeschwindigkeit und den Ertrag auswirken, aber die Nachkommen erhalten Gene, die dafür sorgen, dass sie weniger Wasser brauchen. Auf diese Weise kannst du die idealen Bedingungen für deine Pflanzen manipulieren.

        Es gibt eine Reihe von Werkzeugen, die du brauchst, um deine Pflanzen effektiv zu verwalten: {THING:ItemPlantSampler} und {THING:AppliancePlantGeneticAnalyzer}. Mit diesen Werkzeugen kannst du eine Probe einer wachsenden Pflanze nehmen und den genetischen Status der Pflanze sehen.

        Die Pflanzengenetik ist keine exakte Wissenschaft und erfordert Versuch und Irrtum, bevor du deine Ziele erreichen kannst. {LIST_OF_GENES} {LIST_OF_GENETIC_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>IngotPage</Key>
      <Title>Barren</Title>
      <Text>Dies sind Gegenstände, die normalerweise aus {LINK:SmeltingPage;Smelting} hergestellt werden {LINK:OrePage;ores} für die Verwendung in {LINK:FabricatorPage;fabricators} hergestellt werden.

        {LIST_OF_INGOTS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ToolPage</Key>
      <Title>Werkzeuge</Title>
      <Text>Dies sind Gegenstände, die in einen Spezialwerkzeug-Slot passen und für {LINK:ConstructionPage;Construction} und andere Aufgaben benutzt werden.

        {LIST_OF_TOOLS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ResourcePage</Key>
      <Title>Rohstoffe</Title>
      <Text>Das sind Gegenstände, die bei {LINK:ConstructionPage;Construction} und anderen Aufgaben verbraucht werden.
        {LIST_OF_RESOURCES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>KitPage</Key>
      <Title>Bausätze</Title>
      <Text>Dies sind Gegenstände, die während der {LINK:ConstructionPage;Construction} und anderen Aufgaben verbraucht werden.
        {LIST_OF_KITS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AutomatedRocketPage</Key>
      <Title>Automatisierte Raketenmodule (A.R.M.)</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>
Raketenteile werden auf der {THING:StructureRocketManufactory} gedruckt.

{THING:StructureFuselageTypeA1} muss auf einer {THING:StructureLaunchMount} gebaut werden. Ein {THING:StructureGovernedGasEngine} muss in einem {THING:StructureEngineMountTypeA1} platziert werden.

Ressourcenleitungen werden auf dem {THING:StructureRocketTower} platziert und zwischen {THING:StructureGasUmbilicalMale} und {THING:StructureGasUmbilicalFemale} im Inneren der Rakete angeschlossen.

Ein {THING:StructureComputer} mit den {THING:MotherboardRockets} bietet eine Benutzeroberfläche zur Steuerung der Rakete.

Ein Paar Datenverbindungen werden verwendet, um eine planetenseitige {THING:StructureLogicRocketUplink} und eine raketenseitige {THING:StructureLogicRocketDownlink} zu erstellen, die an den {THING:StructureComputer} angeschlossen werden müssen.

Ein {THING:StructureRocketAvionics} sollte in der Rakete platziert werden, um als Hauptsteuergerät für die Rakete zu fungieren.

Auf dem {THING:MotherboardRockets} Map Screen kann man das Ziel der Rakete festlegen.

Wenn Sie die Rakete ohne Ziel zünden, können Sie die Leistung der Rakete und den Treibstoffverbrauch sehen, ohne die Rakete zu starten.

Rechnen Sie mit einem Treibstoffverbrauch von 5-20Kmol pro Raketentour, je nach Raketengröße.

Ein {THING:StructureRocketScanner} wird verwendet, um unbekannte Orte zu kartieren und abbaubare Asteroiden zu entdecken.

Komplexere Raketen können {THING:StructureRocketMiner} und {THING:StructureCargoStorageSmall} verwenden.
{LIST_OF_ROCKET}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FoodPage</Key>
      <Title>Lebensmittel</Title>
      <Text>Das sind Gegenstände, die für die Ernährung verbraucht werden.
        {LIST_OF_FOOD}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ClothingPage</Key>
      <Title>Kleidung</Title>
      <Text>Dies sind Gegenstände, die von Wesen in Slots getragen werden können.
        {LIST_OF_CLOTHING}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AppliancePage</Key>
      <Title>Hilfsmittel</Title>
      <Text>Dies sind Gegenstände, die auf Bänken platziert werden können. Du musst sie auf eine Bank legen, indem du sie auf eine Bank stellst und einen Schraubenschlüssel benutzt.
        {LIST_OF_APPLIANCES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>WeatherPage</Key>
      <Title>Wetter</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Die Planeten des Sonnensystems sind nicht so ruhig, wie sie scheinen. Nach sieben Tagen auf einer Welt mit Atmosphäre treten die unergründlichen Kräfte der Natur in Aktion und treffen unachtsame Stationeers mit Schneestürmen, Staubstürmen und vulkanischen Events.
Daher empfiehlt der {LINK:ODA;ODA}, dass frisch entsandte Stationeers innerhalb von 7 Tagen nach der Landung eine luftdichte Basis errichten.
Alle dynamischen Objekte, die in einem Sturm draußen gelassen werden - auf dem Mars, Loulan, Vulkan oder Europa - laufen Gefahr, weit, weit weggeweht zu werden, auch dein Lander.
Sei dir auch bewusst, dass die Photovoltaikzellen zerbrechlich sind und ihr Glas zersplittert oder manchmal sogar von einem ausreichend heftigen Sturm zerstört werden kann. Bei Stürmen wird auch ihre Leistung drastisch reduziert.</Text>
    </StationpediaPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     TEMPLATES               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTemplate</Key>
      <Text>{0}

        {HEADER:General}
        {LIST}Vorgefertigter Hash {POS:300}{1}
        Lackierbar {POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingThermalTemplate</Key>
      <Text>{HEADER:Thermal Limits}
        {LIST}Splittern {POS:300}{0}
        Brennpunkt{POS:300}{1}
        Selbstzündung{POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypePageTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotItemTemplate</Key>
      <Text>{0}. {1} Typ {2}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingStackTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTransmissibleTemplate</Key>
      <Text>Verbindet sich mit {POS:300}{THING:StructureLogicTransmitter}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingNutritionTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>IceMeltingTemplate</Key>
      <Text>Schmelztemperatur {1}
        Schmelzedruck {0}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DeviceTemplate</Key>
      <Text>{0}W</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasCanisterTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AtmosphericsTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPageTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>CreatorsHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedByHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTransmitHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>TierListHeaderTemplate</Key>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>CreatorTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{1}{/LIST}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypeHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypeTemplate</Key>
      <Text>{0}{POS:300}{1} {2}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ModeStringHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedGasesTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>Lore</Key>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>Guides</Key>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedReagentTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ModeStringItemTemplate</Key>
      <Text>{0}.{1}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPageTemplate</Key>
      <Text>Ein {LINK: ReagentPage;reagent}, oft in Form von {LINK:IngotPage; Ingots} verwendbar.


        {LIST}Einheit {1}{/LIST}


        {LIST}{2}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageTemplate</Key>
      <Text>Ein {LINK:GasPage;gas}, das oft beim {LINK:SmeltingPage;smelting} entsteht.


        {LIST}Spezifische Hitze {1}{2}{/LIST}


        {LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageFlamableTemplate</Key>
      <Text>Entflammbare Grenze {0} bis {1}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPage</Key>
      <Title>Hunger und Ernährung</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:HUNGER}

        Stationeers werden irgendwann hungrig, aber nicht alle Nahrungsmittel sind gleich. Außerdem variiert deine Hungerrate je nach Einstellungen und Schwierigkeitsgrad. Wenn du isst, wird nur der Teil eines Gegenstandes verbraucht, der ausreicht, um deinen Hunger wieder auf 100% zu bringen.

        Stationeers erhalten bei ihrer Ankunft auf einer neuen Welt in ihrem Lander Vorräte wie {LINK:Agrizero;Agrizero} {THING:ItemCerealBar}. Wenn diese Vorräte aufgebraucht sind, musst du neue Nahrungsquellen finden - z. B. indem du dein eigenes Saatgut anbaust oder einen {LINK:TradingPage;Trader} kontaktierst.

        {HEADER:NUTRITION}

        Der Verzehr von rohen Zutaten stillt den Hunger weniger als Mahlzeiten, d.h. er ersetzt einen kleineren Teil deines Hungers. Die Grundelemente der Nahrung werden in {LINK:OrganicPage;hydroponics} Systemen benutzt. Diese können mit dem {LINK:ApplianceReagentProcessor} zu Rezeptzutaten verarbeitet und dann mit einer {LINK:ApplianceMicrowave} oder {LINK:StructureAutomatedOven} zu Mahlzeiten verarbeitet werden.

        Deine Hungerrate kannst du im Hauptmenü der Einstellungen einstellen, indem du den Schieberegler für die Hunger-/Hydratationsrate in den Einstellungen anpasst. Beachte, dass der Hunger-Schieberegler auch deinen {LINK:HydrationPage;Thirst} steuert.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FarmingPage</Key>
      <Title>Wachsende Nahrung</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>"Um auf fremden Welten zu überleben, erwartet die {LINK:ODA;ODA} von allen {LINK:Stationeers;Stationeers}, dass sie lebensfähige {LINK:OrganicPage;hydroponic} Systeme einrichten oder registrierte lokale Rohstoff-{LINK:TradingPage;traders} kontaktieren.

        {HEADER:SETTING UP}

        Wenn du dein hydroponisches System aufbaust, brauchst du {LINK:OrganicPage;seeds}. Alternativ kannst du die Lebensmittel auch selbst anpflanzen.

        Zur gewöhnlichen Stationeer-Hydrokulturausrüstung gehören:

        - {THING:DynamicHydroponics}
        - {THING:ItemHydroponicTray}
        - {THING:ItemKitHydroponicStation}
        - {THING:StructureHarvie}

        Alle Hydrokultursysteme benötigen Wasser, Sonnenlicht und das richtige Gasgemisch - Pflanzen benötigen {GAS:CarbonDioxide} und produzieren Sauerstoff (außer {THING:ItemAlienMushroom}). In der falschen Atmosphäre können Pflanzen nicht wachsen. Wenn die Pflanzen nicht genug Licht haben, musst du ein {THING:StructureGrowLight} bauen.

        Dein System hängt von den verfügbaren Rohstoffen und der Zeit ab, aber ein gut durchdachtes Anbausystem kann fast vollständig automatisiert werden, wenn du genügend Zeit und Rohstoffe hast.

        {HEADER:HARVESTING}

        Die meisten Pflanzen haben mehrere Wachstumsstufen. In den ersten Stufen wächst die Pflanze durch ihren Lebenszyklus. In der dritten Phase können die Samen von der Pflanze geerntet werden. In der vierten Phase trägt die Pflanze Früchte. Danach stirbt die Pflanze, wenn sie nicht geerntet wird.

        {HEADER:FERTILIZER}

        Dünger verändert die Wachstumsprozesse der Pflanzen und wird vom {THING:PortableComposter} und dem {THING:StructureAdvancedComposter} unter Benutzung von {LINK:OrganicPage;organic} Stoffen hergestellt.

        Die Wirkung von Dünger hängt von seinen Inhaltsstoffen ab:

        - {LINK:OrganicPage;Food} erhöht die individuelle Pflanzenausbeute um bis zu 3 Gegenstände
        - {THING:DecayedFood} erhöht die WACHSTUMSGESCHWINDIGKEIT der Pflanzen bis zu 3 Mal
        - {DING:ItemBiomasse} erhöht die ANZAHL DER WACHSTUMSZYKLEN, für die der Dünger reicht, auf maximal 5

        Die Wirkung dieser Bestandteile hängt von ihren jeweiligen Anteilen im Komposter ab, wenn die Verarbeitung aktiviert wird. Der Dünger wird in einem Verhältnis von 1:3 zwischen Dünger und Zutaten hergestellt. Bei der Verarbeitung werden {GAS:Nitrogen} und {GAS:Volatiles} freigesetzt, ebenso wie eine geringe Menge an Wärme."</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DecayPage</Key>
      <Title>Verfall der Nahrung</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>"Lebensmittel zerfallen mit der Zeit zu {THING:DecayedFood}, wenn sie nicht in einer stabilen Atmosphäre gekühlt werden. Die genaue Geschwindigkeit des Zerfalls variiert individuell nach:

        - TEMPERATUR - Kühlung verlangsamt den Verfall, aber viele Lebensmittel werden durch extremen Unterdruck und extreme Hitze beschädigt. Die optimale Temperatur ist 0 Kelvin (-272 C).

        - NAHRUNGSMITTELTYP - Jeder {LINK:OrganicPage;food} Typ hat seine eigenen Verfallseigenschaften. {LINK:ItemTomatoSoup} hält sich zum Beispiel viel länger als eine {THING:ItemTomato}.

        - DRUCK - Nahrung zerfällt schneller, wenn der Druck unter 1 Atmosphäre (101kPa) fällt. Der Zerfall erfolgt exponentiell schneller, wenn sich die Atmosphäre einem perfekten Vakuum nähert. Höherer Druck hat keine Auswirkungen.

        - ATMOSPHÄRE - Verschiedene Gase können den Zerfallsprozess verlangsamen oder beschleunigen. Bei der Berechnung des Zerfallsmodifikators werden die jeweiligen Gasverhältnisse in Mischatmosphären berücksichtigt. Die folgenden Werte gelten für alle Lebensmittel:

        &gt; {GAS:Oxygen} x 1,3
        &gt; {GAS:Nitrogen} x 0,6
        &gt; {GAS:CarbonDioxide} x 0,8
        &gt; {GAS:Volatiles} x 1
        &gt; {GAS:Pollutant} x 3
        &gt; {GAS:NitrousOxide} x 1,5
        &gt; {GAS:Water} x 2
        &gt; Vakuum - siehe DRUCK (oben)."</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>HydrationPage</Key>
      <Title>Durst und Flüssigkeitszufuhr</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Der durchschnittliche Stationeer muss regelmäßig Wasser trinken. Allerdings haben obskure und möglicherweise fehlgeleitete {LINK:ODA;ODA} Gesundheits- und Sicherheitsbestimmungen den Stationeers lange Zeit das Recht auf eine eigene Trinkvorrichtung verwehrt. Stattdessen müssen sie regelmäßig Trinkpausen einlegen, um ihren Helm zu öffnen und Wasser zu trinken. In einer drucklosen Umgebung ist das nicht ratsam.

        Wie oft sollte man trinken? Das hängt von deinem Schwierigkeitsgrad, der Hitze des Planeten und davon ab, wie viel du dich bewegen möchtest.

        Wasser gibt es in vielen Formen. Stationeers erhalten bei der Landung auf neuen Planeten mindestens eine {THING:ItemWaterBottle} als Teil ihrer Rationen, weitere befinden sich in den Kisten deiner Lander. Diese können mit einem {THING:ItemWaterBottleFiller} aufgefüllt werden, der seinerseits an ein Netzwerk von Flüssigkeitsleitungen angeschlossen sein muss. Das Netzwerk selbst kannst du mit einem {THING:StructureIceCrusher} mit einem geeigneten Vorrat an Eis benutzen.

        Deine Durstrate kannst du im Haupteinstellungsmenü einstellen, indem du den Schieberegler für die Hunger-/Hydratationsrate anpasst.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>EVAPage</Key>
      <Title>Raumanzüge</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Dein Raumanzug bietet dir eine tragbare Atmosphäre mit einstellbaren Druck- und Klimaeinstellungen (Temperatur) sowie ein Warnsystem, das dich warnt, wenn die Atmosphäre im Anzug gefährlich wird. Damit er richtig funktioniert, brauchst du einen geeigneten Helm sowie geeignete Gaskanister und Filter in den verschiedenen Slots des Anzugs. Diese müssen regelmäßig ausgetauscht werden und können auch mit einem {THING:StructureSuitStorage} wieder aufgeladen (oder entleert) werden.

        Es gibt verschiedene Anzüge, darunter den {THING:ItemEvaSuit} und den druck- und temperaturbeständigeren {THING:ItemHardSuit}.

        Die verschiedenen Anzüge werden unten rechts auf dem Bildschirm angezeigt. Wenn du die entsprechende Zifferntaste (2) drückst, wird ein Fenster mit den Slots und Einstellungen angezeigt. Dazu gehören:

        - Klimaanlage Ein/Aus (d.h. Temperaturkontrolle ein/aus)
        - Filter Ein/Aus
        - Luft Ein/Aus
        - Druck Auf/Ab (mit einem Bereich von 0kPA bis 202kPa, oder 0-2 Erdatmosphären)
        - Temperatur Auf/Ab (mit einem Bereich von 0°C bis 60°C)

        Die Anzüge enthalten 6-8 Slots:
        - Lufttank (x1) - füge einen Kanister oder einen intelligenten Kanister mit einer atembaren Gasmischung ein, z. B. {GAS:Oxygen} oder {GAS:Nitrogen}/{GAS:Oxygen} 35/65.
        - Abfalltank (x1) - sammelt die von den Filtern entfernten Gase
        - Lebenserhaltungssystem (x1) - enthält eine Batterie, die deine Klimaanlage, Beleuchtung usw. mit Energie versorgt.
        - {SLOT:GasFilter} (x3) - benötigt mindestens einen {SLOT:ItemGasFilterCarbonDioxide} (wenn du ein Mensch bist), abhängig von deiner Atemgasmischung. Beachte, dass ein {THING:ItemHardSuit} 4 Slots für Filter hat.
        - IC - nur {THING:ItemHardSuit}.

        Druck: sollte auf 50-100 KPa (0,5 bis 1 Erdatmosphäre) eingestellt werden. Menschen im Spiel vertragen bis zu ~250kPa und können bis zu ~300kPA überleben.

        Temperatur: Normalerweise wird sie auf 18-21°C eingestellt, wobei Menschen im Spiel 10-29°C bevorzugen, 0-39°C tolerieren und bis zu 49°C überleben können. Bei höheren Temperaturen verbraucht deine Klimaanlage mehr Energie, um die Innentemperatur zu halten.

        Filter: Der Standardfilter ist der {GAS:CarbonDioxide}-Filter, der das Gas auffängt, das die Menschen beim Ausatmen erzeugen. Wenn du nicht 100% {GAS:Oxygen} in deinem Atemgas benutzt, füge zusätzliche Filter hinzu, z.B. wenn du 25% {GAS: Oxygen} + 75% {GAS:Nitrogen} mischst, wird sich der Stickstoff mit der Zeit in deinem Anzug ansammeln und dich ersticken, es sei denn, du hast einen Stickstofffilter. Wenn du die richtigen Filter und Atemgas hast, aber trotzdem Probleme auftreten, benutze die "Spülen"-Funktion deines Weltraumhelms. Wenn deine Filter nicht mehr funktionieren, ertönt eine Warnung bei niedrigem/kritischem Sauerstoffgehalt.

        Wenn dein Anzug beschädigt ist, kannst du ihn flicken, indem du Klebeband in der Hand hältst und die Taste 'Aktivieren' benutzt.</Text>
    </StationpediaPage>
  </HelpPage>
</Language>