<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ModMetadata xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <Name>[BETA] Deutsche Übersetzung</Name>
  <Author>JonasVerzockt</Author>
  <Version>0.4.8</Version>
  <Description>[h1]Deutsche Übersetzung[/h1]
[h2]Community-Projekt[/h2]
[h3]Diese Modifikation stellt eine alternative Sprachübersetzung in Deutsch zur Verfügung![/h3]
Aktuelle Version: [b]v0.5.2[/b]
Spiel Version: [b]v0.2.5025.22811[/b] - Brutal Starts: New Challenges, and Better Window Shutters


[hr][/hr]
[h3]Wie installiere ich diese Übersetzung?[/h3]
[olist]
    [*] Abonniere diesen Mod.
    [*] Starte das Spiel.
    [*] Achte darauf das dieser Mod über den [url=https://ibb.co/hd2GRhY]Core[/url] ist!
	[*] Stelle das Spiel auf deutsch!
    [*] Starte das Spiel neu!
[/olist]


[hr][/hr]
[b]ACHTUNG! DAS IST AKTUELL NOCH EINE BETA UND STARK IN BEARBEITUNG![/b]
Falls ihr unterstützen möchtet beim übersetzen könnt ihr es nun tun: [url=https://de.crowdin.com/project/stationeers-de]Crowdin[/url]

[hr][/hr]
[b]Aktuelle Hilfe-Seiten hinzugefügt/geändert:[/b]

Schmelzen
Grundlagen der Metallverarbeitung
Allgemeine Metallverarbeitung
Fortgeschrittener Metallverarbeitung
Brenngase
Bergbau
Erweiterter Bergbau
Bergbau Strategie
Farben


[hr][/hr]
Ein herzliches Dankeschön an all die klugen Köpfe, die dieses Projekt aus der Taufe gehoben, mit Ideen gefüttert, Feedback geliefert und Support gegeben haben. Hier sind unsere Champions:

[b][konny87][/b] - Deine Ideen haben nicht nur die Funken gezündet, sondern du hast auch tapfer im Twitch-Streams die Updates getestet, um Bugs zu entlarven und den Verbesserungszug anzufeuern.

[b][rogerwatersx][/b] - Der Visionär, der von Anfang an dabei war und sogar Übersetzungen aus dem Hut gezaubert hat! Deine Inspiration und Sprachkünste haben das Projekt größer gemacht.

[b][zynischerboomer][/b] - Der Ideen-Guru, der mit seinen brillanten Einfällen den Beschreibungsozean erweitert hat. Nicht zu vergessen die Meisterwerke der Hilfeartikel, die du aufpoliert hast.

Eure Genialität und Zusammenarbeit haben dieses Projekt auf den Raketenantrieb gestellt und es zur Freude der Community gemacht. Ein riesiges Dankeschön für eure Unterstützung – ihr seid wahrhaftig die Legenden hinter den Kulissen!

[hr][/hr]
[url=https://discord.gg/cG3KkQQ7KP]Mein Discord[/url]
[url=https://de.crowdin.com/project/stationeers-de]Crowdin[/url]
[url=https://github.com/JonasVerzockt/STATIONEERS_DE]GitHub[/url]
[url=https://ko-fi.com/jonasverzockt]Ko-fi Spende[/url]
[url=https://discord.com/invite/PrdGfX4haq]Konny87 Discord[/url]</Description>
  <WorkshopHandle>3032318024</WorkshopHandle>
  <Tags />
</ModMetadata>